%@Titre: Groupe Sud -- 2002
Soit $C=(x-1)(2x+3)+(x-1)^2$.
\begin{myenumerate}
\item Développer l'expression $C$ et montrer qu'elle est égale à $3x^2-x-2$.
\item Calculer la valeur de $C$ pour $x=\sqrt2$ et la mettre sous la forme $a-\sqrt2$ où $a$ est un nombre entier.
\item Factoriser l'expression $C$.
\item Résoudre l'équation $(x-1)(3x+2)=0$.
\end{myenumerate}